英資買入城巴新巴

新創建出售新巴及城巴 作價32億元 國際投資財團接貨

新創建（0659）出售旗下的新巴及城巴！由Templewater Bravo Holdings Limited 牽頭的國際財團，聯同營運夥伴Ascendal Group Limited和投資夥伴漢思能源有限公司，從新創建集團購入新世界第一巴士服務有限公司 (「新巴」) 及城巴有限公司 (「城巴」) 的全部權益，總作價為32億元。

HK01 可以唔洗入條link :

新世界第一！

中資咖

外國勢力
好似話收購公司個主席 好鐘意香港d巴士

中資黎喎

法國主席
繼電車 法國人係咪咁鐘意香港

中資嚟架喎

Bravo Transport Holdings Limited(由Templewater Bravo Holdings Limited、 漢思能源及Ascendal Group Limited分別持有其約90.8%、8.6%及0.6%的股 權)

向英國投誠

咁睇唔開買賺唔到錢嘅野

新創建（0659）公布，以現金代價32億元向Bravo Transport出售城巴及新巴業務，買方為漢思能源（0554）、張堃旗下的Templewater Bravo及Ascendal Group Limited的合營企業。今次出售後，新創建不再持有新巴及城巴任何股權

推

睇吓班team啲family name就知乜事

好心你睇埋創辦人個姓先

Source: 間公司官網

有線: 國際投資財團

假英資真中資

中資投資財團咋

英資好過黨資

名都難聽過人，散水資本

走資成功

得Ascendal Group Limited係英資
不過得0.6%股權

Push

Temple water

同investec 有partnership ?

外國勢力

政府肯畀佢賺點會賺唔到?

Templewater Bravo Holdings Limited
英資Investec 同 張堃 (新創建母公司－周大福前高層) 嘅Joint Venture

英國勢力介入

Templewater Bravo Holdings Limited佔90%
//Templewater Bravo Holdings Limited為一家投資控股公司，其權益由Templewater I, L.P.（國際私募股權基金）和一家獨立組合公司Victoria SPC Ltd（共同投資平台）擁有。Templewater Bravo Holdings Limited由Templewater I, G.P.控制、管理及提供建議，Templewater I, G.P.由Templewater Holdings Limited全資擁有，而Templewater Holdings Limited則為Investec Bank plc及張堃先生（「張先生」）成立的另類投資公司。//

英資Ascendal Group Limited得0.6%

漢思能源

九唔搭八咼

同吉野家一樣
藍變紅

假英資黎

又係賤種族

驗車都可以驗肺炎啦

邊句話你知佢係中資?

漢思能源創辦人：李運強
而李運強係香港海南商會會長、廣東省政協常務委員。

買蝕錢生意
唔通搞手為求打個和咩

Templewater Bravo Holdings Limited

坐比亞迪了

理文造紙個老細

不過好似已經賣殼？

漢思能源同李運強好似無關了

Nice 👍👍👍push

新巴城巴呢盤生意垃圾到連九巴都唔敢買
我真係恭喜你呀大陸仔

樓主識唔識字呀？定係五毛呀？

好買唔買買新巴係咩玩法
點解有人會買呢間蝕錢公司

屌 全港交通唔係藍就紅
屌你老味無得揀

Templewater

Jill Wang
Analyst

Jill joined the Investec Hong Kong office in November 2019 in the Principal Investments team, supporting the team on research, deal execution, and company analysis. Jill is employed by Investec Capital Asia Limited

Jill holds a MSc in Investment Management from the Hong Kong University of Science and Technology and graduated with distinction from the University of Wisconsin - Madison with a Bachelor of Business Administration degree, double majored in Finance, Investment Banking & Real Estate.

Jill is a SFC Licensed Representative for Regulated Activities Type 1, Type 4 and Type 9.

高級港島居民率先可日日坐

有人買電車添喇
法國佬

其實點解公用事業都賺唔到錢？因爲比港鐵頂死？

支資黎架。

你啱，係仲衰

是但啦, 邊個買你都要用搭嫁啦

拼音人

喱隻支那雞個樣做乜撚

鐵路優先政策
巴士公司要開新線好難
蝕錢巴士線又冇咁易cut到

想買城巴但係一定要買埋新巴

睇通告呢

Templewater 同 漢思能源能源應該唔會管理日常營運

Ascendal Group Limited就應該有公共運輸經驗
負責落手

新巴城巴合併不是夢

支那種！！！

細心d諗呀
香港有咩交通公具係港資?

歡迎外國勢力

九巴

城市巴士全世界大部分國家都要靠政府補貼營運既啦

香港呢個環境仲邊有外資黎

以前係周大福嘅人

標題黨唔FC都算
連POST都唔追
過咗成年都係咁

可能對雙層巴士同隻層電車情有獨鐘
始於全世界得好少地方有咁多雙層公共工具

究竟係中資定外資?

pin啦

收費平九巴起碼三成

點算，以後搭咩返工好

冇錯 首先外資唔會黎
二黎 政府點都要中資食晒香港所有野

有留意新創建年報就知，新巴城巴得大西北過海線同機場線賺錢，問題係賺埋都唔夠港島區路線蝕

原因在於港島區太塞車，營運成本高（以前同一條線用30分鐘行完一程，而家要45分鐘，咁要維持同一班次要多50%車，司機都係成本）
仲有一點更重要，港島區人坐車無咁price sensitive，反而係要快唔塞車

好似鴨脷洲巴士咁，開左南港島線後講緊出中上環金鐘巴士無左60-70%客，巴士平黨鐵40%到，要令巴士有得做唯一方法係解決香港仔隧道塞車，但現實大家都知無可能

結果問題係，港島區平線做多多客都要蝕錢，貴線就唔夠黨鐵快無客

咁多個睇標題唔FC就留言 兒登仔

漢思能源為一家於聯交所主板上市的公司（股份代號：554)。漢思能源（連同其附屬公司）為能源行業的主要營運商，於華南地區提供石油、液體化學品及氣體產品的綜合碼頭設施、貯存罐及倉儲物流服務，並於其自有港口及貯存罐區提供增值服務以及經營買賣油品及石化產品的業務。

真正係做開巴士就得0.6%
Tower Transit喺新加坡都喺細公司啦

真係管理果間係英資喎好似

車身廣告費？

好快會引入大陸司機，而應對人手不足問題

九巴蝕到仆街

Templewater個management
應該係外資加中資合資
同investec有合作關係

中共而家係蝕錢都要買哂香港啲交通要控制香港呀
早幾個月先有中資買左新渡輪

九巴長途線多，屯門元朗天水圍區近年佔九巴利潤比重好高
短途線其實好難賺錢

唔講以為你喺入面做?
你有內幕?

依家wfh咪做到囉

新渡輪咪又係新創建賣出去

賣出去好正常

上市公司要派息有壓力

九巴都叫有一大堆大西北線可以賺

有中資等如全中資

連燈仔

之後聽日再去搭黨鐵返工

其實我諗都係商業決定多過政治
不過呢啲時候就

已經唔啦
早幾年將啲車廠地皮左手交右手

兒燈仔識閪字咩

Templewater 都唔係第一次買嘢.....

有中資等如全中資
goodest logic

一程968嘅車程同一程1A差唔多
但968一個位收緊1A三個位嘅錢

所以咪揾間英資幫手打理
等盤數負變正

#137604

已入 LIST，自己好好檢討下。

本名單現已全面支援髀加蕉巴打（#23094）編寫嘅會員標籤功能，能方便辨別藍絲五毛，歡迎使用！

PC 版使用教學

Android 版使用教學

最近更新內容：
配合髀巴近日對標籤功能的更新，
指住標籤會顯示入 list 理由同相關留言紀錄連結。

P.S. 僅適用於 PC 和 Android 裝置上的瀏覽器

如果日後載通賣晒D地畀shk後會唔會用完即棄

屌 廢話嚟 中國國務院夠只係得因航3成股權 結果又係點呢

支資嚟

每年話加下價,班港豬又出來嘈又話貴
比我都賣比人啦

支資, 冇健康碼唔比搭巴屎.

漢思能源有限公司 都係templewater

即係只可以係100%非中資？
0.1%都唔得？

但問題係坐車班客都少左好多

現實咁講，港島人口老化再加上鐵去埋南區，巴士前景十分暗淡
新界投標線又唔夠九巴玩（九巴近年玩法係投標線用本身新界市場規模頂爛市割喉式價錢令新巴城巴投唔到，唔使投標就一野收到法定上限收費）

同想當年新世界partner 英國first group 一齊bid 巴士業務一樣
係個比例唔同姐.......

咁1A本身已經係呢堆市區線中算有錢賺果條

我話無得揀都唔得？邊到得罪你？

gg

Fake news，英資？

中資嚟

賣出去好正常，咁買呢? 咪又係中資買，你都冇回應過我「中國決心要買哂香港交通」呢個pt

跟住應該會洗錢 買 比亞迪 d 車

用你個屎眼睇清楚先啦

中資呀dllm

鬼有外資肯接貨咩
我係買家有人接就肯賣啦

”賣出去好正常“同“中國決心要買哂香港交通“無衝突

true news but fake標題

樓主死全家

唔可以完全咁講
968嘅人除咗廢老坐兩個站落車之外，大部份會新界上香港落，一程車載100人左右
1A呢啲大上大落線 尖沙咀坐去旺角 秀茂坪落觀塘 九龍灣去九龍城 咁樣 可能一程載咗 200幾人 所以流水唔一定蝕

拉

“新巴城巴賣盤予漢思能源財團作價32億元” by C Y S
中英合資才對。

不推文回覆

以後全部新車買BYD

加埋英資。
“新巴城巴賣盤予漢思能源財團作價32億元” by C Y S

有英資。
“新巴城巴賣盤予漢思能源財團作價32億元” by C Y S

唔只佢，過半management 係華人，又係白手套。

唔係話1A蝕
純粹係講大西北線賺大錢嘅原因啫
968係九巴十大賺錢線之首

咁有幾多條可以好似1A咁大上大落？
事實上係九城新三巴都極唔鍾意做呢類大上大落線，情願拎部車去做長途線

而家1A可以大上大落係因為其他彌敦道短途線俾九巴搞到半生不死

因為長途線回本易好多

即係類似因航嘅太古
表面係外資，但入面紅到爆

坐殺人黨鐵定住支那人英資巴士好

咁可以點?

你呢個拉冇不推文

早幾年出道果個女車長而家應該聲都唔敢出...

你眼殘？

如果突然有個乜乜有錢佬投資，勦晒成個internet 都揾唔到佢既發跡史，佢唔係白手套就奇啦，香港d 有錢佬例如超人父子，郭氏，甚至wiki Wong, 肥佬黎 你揾都揾到幾十篇。

呢d 私募基金最易幫"某D"唔想蒲頭既人出面買野。

好過賣畀焦商局既

好好多呀
差天同地喎

南非公司喎

推 結果出爐：民主派63%反對留任 支持僅2成 - 分享自 LIHKG 討論區

港資咪一樣賤格

唔通人地謀住D車廠地皮又話你知咩
同埋個Cliff Zhang 係前周大福D人黎
分分鐘左手交右手都未定

用咗啲時間嘗試factcheck：
持有新創建交通股份達90.8%嘅Templewater
佢係 Investec 同 張堃 嘅Joint Venture
（至於Templewater團隊嘅人，包括嗰個法國人，只係幫佢兩個打工）

1. Investec：英資，由國際資本共同持有，冇單一大股東
2. 張堃：新創建前母公司-周大福前高層，哈佛碩士，曾經做過德銀/HSBC，為人低調冇接受過傳媒訪問

再翻查資料，唯獨有樣嘢大家值得關注，呢個張堃 同一個紅底人士 張憲民 曾經聯名買物業
張憲民：90年代起在港開設多間公司，包括曾與向氏家族成員向華榮合組公司，又出任施榮懷（香港再出發大聯盟副秘書長）及其弟施榮恆多間公司的董事，亦曾成立香港濱海環境顧問有限公司，並獲香港文匯報國際公關顧問有限公司注資。本人亦係毛澤東書法愛好者、香港道德會內地扶貧總督，並好幾次獲文匯報報導

所以最後 其實要睇JV嘅股權架構，但目前未搵到資料

屌有乜好嘈丫呢d野，商業決定都唔知有乜好嘈

英資

唔好打飛機啦
中資咋，不過唔係擺到明

支那人啲樣真係特別柒

其實係唔係好明

咁九巴買左又會變壟斷

電車啲廣告好值錢 當marketing公司得

英資???
連登仔會扮睇唔到

好多野講
做咩都錯架

英國親中資產???

新世界想學誠哥減少香港投資比重。

我仲搵緊Templewater嘅架構
如果investec股權佔多嘅話
的確可以話係英資購入

咁都可以講?
只要你話佢做中資....點都得架喎

仲要俾人燒左架新E500

明顯係喇
之後d人ff咩中資

Claim 保險姐

自從有南港島
城巴都食哂屎

九巴就有寫，新城搵唔到source d地皮係咪自己定短租

冇機場線旅遊線邊境線
今年條數見紅啦

全部租政府地

係鴨脷洲嗰幾架大影響
72 70 38 42 37A 37B 71 7 595 98 唔影響

英文名就係英資

海洋公園線

有中國人喺公司就係中資?

啱啱搵到，新城所有車廠都係短期租約，九巴就淨係荔枝角同埋小濠灣係短期租約，其他都係九巴私人地皮

愈少本土野 係咪代表外資 差唔多撤走緊
我地應該開心

其實上年已經紅左

無左掠水王629

你果堆線，71係蝕死
短途線595 98都無咩肉食

實係個仔係巴士迷買嚟送俾個仔

九巴都好癲

如果香港冇咗經濟價值嘅話
其實外國係冇乜理由死都繼續幫你

但攬炒嘅目的唔係咁咩？

原來係巴膠

可以改名為... 中巴

所以唔係所有黃都想攬炒就咁解囉

個主席好似係巴士迷黎

好矛盾 點都輸咁

邊個起酒店？

依啲鳩嗡都得，懶係親切貼地

好似d球員咁
夢想入去x球會踢波

黨鐵
狗巴

PE firm黎
如無意外十年內會賣盤
而founding partner係本身周大福既人
即係周大福家族想賣左盤運輸生意
就賣俾熟人搞既PE fund

屌，“我嘅夢想係入嚟呢間公司做，因為公司型象好好”呢啲垃圾嘢求其搵個中學生都識講啦

新鴻基

巴打分析深入
雖然係有部分係外資但以PE firm特質黎講都應該只係想谷大佢再賣盤

客套說話都當真

新城d鳩線黎
正常人都唔想坐
你老味5b cut到20分鐘一班 就黎26都快過佢到

控制交通

應該都只會得一架比亞迪

個架係政府送既

比亞迪質素太差 自己友都唔要

雙層巴士黎講，宜家都係得英國貨係OK

狗巴shk

Wow先知
買咩number?

$3.4太平冇肉食
唯有陰乾佢

仲有Citi super

你睇下26價錢收緊錢？
本來佢想將5X堅尼地城方向改到唔再特快跟5B咁行，再睇埋5B同5X收緊咩價錢就明點解

幾好J

去做雞最好 呢啲位唔啱佢

睇好香港巴士業務？

繼續黨鐵0蚊大法

呢d 叫公共情人
做公共交通運輸專有特色

咁漢思能源點解會有興趣
佢本身響香港冇咩業務，主要係碼頭倉儲、油品及石化產品

我頭先睇蘋果突發個題目原本寫中資，而家又變外資，我個人覺得睇清楚啲，唔好跟車太貼

唔知做乜撚
7 71 91
5B 1 10
一係等好耐 一係就一齊到

新城如意算盤係
陰乾5B焗人坐5X
陰乾10焗人坐18P

結果陰乾就陰乾晒
啲客就走晒去搭黨鐵

你望撚清楚 中資黎架柒頭

問下當年王征點解買亞視

財技黎，佢九巴只計票務收入，廣告計另一間公司，點樣唔蝕

如果成個需求係completely inelastic咁佢可以咁做
但好可惜現實個需求係偏向elastic果一邊

成鳩日等廿幾分鐘， 之後同一系嘅排住隊到， 咁有撚有坐咩

不過....搞到冇人搭， 運吉好大責任， 德輔道中不停加入大西北嘅過海線， 呢類仆街車一停站就廿幾三十個人上， 單線又塞住後面， 行車時間不停延長， 港島人坐條撚咩

18P完勝其他路線
四個幾五個幾抵到極

新創建直接起大陸仲好多投資，多過誠哥啦...其實不如話新世界唔識攪交通業務仲好啦.... First Group 有份時幾積極，之後Firat Group 走左，買埋城巴.... 連城巴都俾佢哋攪到由積極變為被動，其實應該要換左成班高層先有得救

有外資買服務點都有啲改善啩
但阿法國佬好搞笑，話好鍾意搭新巴仲話新巴準時，
法國人時間觀真係唔同啲

咁事實上大西北過海線賺到錢，九巴同城巴都好肯投放資源落去
同一行車時間，969一定賺得多過5B
（正確講法係5B係做多多都要蝕，點會有心機做）

基本上可見將來港島巴士都只會減車，跟住減出果d資源會去哂大西北或者機場線

真
放工時間啲沙田, 馬鞍山, 大西北特快車十幾廿架
架架車企到出門口
5B 1 26 排隊排死

基本上5B 1 10呢組堅尼地城方向無得搞，因為一部要塞銅鑼灣、一部要塞大道東，班次點都唔會準

一個鐵路主幹政策既地方，巴士都唔會好得去邊
特別係新城專利地區無乜獨市位

新城真係一般

當年同運吉講cut完班車會令平均行車時間快咗
屌你老母一有quota就快特別線， 以前上環香港仔南記果記只係停5b ,1, 26, 113呢幾架， 屌你老母而家停多咗幾多架垃圾

仲有永安個位 960 961 987個位一停， 就全世界陪屯門粉嶺人一齊等

殼王係有錢,不過要投資大把嘢可以買點會買TVB呀, 梗係有嘢啦.

數來數去，都係得新區個幾條長途線好搵
同埋南區部分地方同小西灣仲未有地鐵

個網頁同D人奇奇怪怪咁嘅

你睇下南港島線通左，75/90/97/590/590A落得咩下場就知
班客好現實咁用哂對腳投票

所以巴膠諷刺新巴城巴係柴小公司係啱，因為柴灣小西灣巴士佔有率高班客又肯坐令巴士公司有錢賺...

有幾個factors 大家有無睇過, 新巴帶來既cash flow, 全現金交易wor, 另外新巴既工會無記錯係職工盟屬會, 都有支持反修例, 有無政治成份? 周記/新記新一代坐館剛少係少數醒既富X代, 係唔係另一華資骨水走人?

搞搞新意思得唔得
Book 位 / 豪華座

問題在於香港個巴士本身係私營，變左巴士公司係一定係利潤行先

咁係資源有限情況下，一定投放資源落新界過海線，就算部車返到新界要空車返港島都仲可以有錢賺
放部車落5B 10 1呢類基本上係必蝕

個垃圾報站出世左幾耐 住13年佢應該有10年都係係條街度鳩等巴士

收你幾錢好
收你機場巴咁既價不如搭的士

城巴蝕係有原因 市區線真係太平10號咁多年都係$3.4由堅城坐去北角 一程車要上幾多個客先夠賺

俾九巴做肯定要$6-7

中資

之前鳩吹豪華巴好似冇左件事咁

其實3.7左好耐

可能平時係私家車
放假去沙灘先搭車
假期冇咩塞梗係準時啦

其實朝朝962P都上映緊有幾班一定係派cityflyer車

九巴想搞豪華位，但都搞唔掂
因為港島路線行車時間短，唔會好多客肯俾多好高premium去買個位

而大西北過海線，變身城巴個方針係盡量令所有客有位坐，呢樣賣點又唔work（九巴營運方針就相反要令每部車用盡載客空間，最好部車頂哂閘坐埋上車頂先好上公路）

呢d流水線點會無得賺
係九巴收得貴

唔好話巴士, 條隊都霸晒條路

$3.4同$3.7分別不大都係蝕

其實上高速公路嘅車真係唔應該有企位（安全角度）， 加埋西瓜波d 車同紙皮一撚樣薄

真係無錢賺
流水線有錢賺，果條叫1A係收緊7個幾一位

港島流水線無錢賺係因為太塞車，要派太多車落去先維持班次，推高左營運成本

城巴10話係城巴最蝕錢頭3大之一

已經加咗價$3.7

以前淨係搭新巴城巴覺得新巴貴, 搭多咗九巴之後覺得九巴完全係濫收車資

鬼咩， 一塞車你架車係中央停完站， 前面果架連大道東都未轉呀

咁就唔關價錢事啦，係地理問題，就算加到$10都係蝕

港島有一點同九龍唔同，係有電車爭食，又唔係疏

尤其係和合石拜山果時， 佢老味果條拜山線坐佢3分鐘都冇， 撳住黎印銀紙咁款

電車運空氣都要開， 佢叫電車廣告有限公司， 載人係副業

路面越塞, 電車越大機會快過5B 1 26

大陸公司黎 掛緊羊頭賣狗肉

所以咪短途巴士咪更難做
彌敦道長沙灣道同怡和街軒尼詩道有可比性，都係大動脈路段

一來彌敦道長沙灣道無咁塞，二來怡和街軒尼詩道有電車爭

咁係一件事
但短途的話電車唔會慢太多，分分鐘仲快過巴士

講個笑話你聽
有次我夜晚係天后送人上e11a
我坐電車

你估下邊個快d到西港城

屌，坐咁撚遠都係貴電車1蚊

老九話hold住先
新城話無興趣

鬼咩 九巴專玩財技 又分拆廣告業務 前前後後加咗5次價 城巴先係舊年加過1次

點會無關
城巴10唔係少人坐
但好明顯佢成本高到係$3.7一位係維唔到皮

加到6蚊位就全世界去左坐鐵

城巴舊年8月已經申請咗加價，不過俾政府未批

細個見到23一定唔想上, 寧願等3B 40
但搭得多九巴之後已經唔再覺得23離譜

如果我搭曬成程，我搭黨鐵都係19分鐘，計埋上落地面，都係半個鐘
搭巴士半個鐘都唔知去唔去到灣仔

所以港島巴士困局係
貴線無人坐，落哂去坐黨鐵
收得平就蝕到趴低

如果去北角嘅話正路應該搭18P

要平我搭電車，要時間我搭黨鐵
你架巴士有乜優勢

當年Stagecoach撤出香港賣城巴
就係因為嫌你運輸署太撚煩
今時今日搞巴士仲更多繁文縟節
祝你好運

而家咁樣環境更加唔會批住

係咪運輸署怕做瓜邨巴唔敢批

比九巴做應該開25分鐘一班同每位收$6
陰乾條線

中国人擁有既英資集團

果100架man, 果單野城巴應該好撚火
最後狗巴食左堆車

運輸署就係要做瓜邨巴
不過區議會好大反彈
九巴計落唔對路 所以揸緊流灘

之後你所有客就係2蚊廢老遊車河

狗巴自己都做邨巴
陽光咪又係同一間公司

法國人最鍾意遲到，新巴嘅時間觀啱晒

淨係搭過新巴呢條線

傻啦，已預視到先賣俾外資，然後高位放俾中資

Fake News

呢啲春袋共産黨點會俾人渣